Alan Carr (* 14. Juni 1976 in Weymouth, Dorset) ist ein britischer Schauspieler und Komiker.

Nach seiner Schulzeit an der Weston Favell School in Northampton zog er nach Manchester. Danach studierte er an der Middlesex University Drama und Theaterwesen und graduierte dort.[1] Nach seinem Studium war Carr seit Anfang 2000er im britischen Fernsehen in verschiedenen Comedysendungen zu sehen, wo er jeweils als Gast oder als Gastgeber auftrat. Carr ist offen homosexuell und lebt in London, England.[2][3]